---
sidebar_position: 2
---

# Créer le projet Docusaurus

Avant d’ajouter la configuration du pipeline, vous devez d’abord configurer un projet Docusaurus sur GitLab.com :  

## **Créer un nouveau projet**  
1. Allez dans votre espace GitLab.com : [https://gitlab.com/](https://gitlab.com/).
2. Créez un nouveau projet sous votre nom d’utilisateur (et non dans un groupe) :  
   - Dans la barre latérale gauche, en haut, sélectionnez **Créer nouveau** (icône +) puis **Nouveau projet/dépôt**.  
   - Sélectionnez **Créer un projet vierge**.  
   - Renseignez les détails du projet :  
     - Dans le champ **Nom du projet**, saisissez le nom de votre projet, par exemple *TP DevOps*.  
     - Cochez **Initialiser le dépôt avec un README**.  
   - Cliquez sur **Créer un projet**.  

3. Sur la page d’aperçu du projet, en haut à droite, sélectionnez **Code** pour trouver les chemins de clonage de votre projet. Copiez le chemin SSH ou HTTP et utilisez-le pour cloner le projet localement.  

   Par exemple, pour cloner avec SSH dans un répertoire `tp-devops` sur votre ordinateur :  

   ```bash
   git clone git@gitlab.com:mon-nom-utilisateur/tp-devops.git tp-devops
   ```

## **Configurer le site Docusaurus**
1. Accédez au répertoire du projet, puis générez un nouveau site Docusaurus :

   ```bash
   cd tp-devops
   npm init docusaurus
   ```

2. L’assistant de configuration Docusaurus vous posera des questions sur le site. Nommez votre site `tp-devops` et acceptez toutes les options par défaut.

3. L’assistant crée le site dans un répertoire `tp-devops/`, mais les fichiers doivent être à la racine du projet. Déplacez-les et supprimez l’ancien répertoire :

   ```bash
   mv tp-devops/* .
   rm -r tp-devops
   ```

## **Mettre à jour la configuration de Docusaurus**
Dans le fichier `docusaurus.config.js` :
- Définissez `url:` avec ce format : `https://<mon-nom-utilisateur>.gitlab.io/`.
- Définissez `baseUrl:` sur `/tp-devops/`.

## **Valider et pousser les changements sur GitLab**
1. Ajoutez les fichiers, validez les changements, et poussez-les vers GitLab :

   ```bash
   git add .
   git commit -m "Ajout d'un site Docusaurus simple généré"
   git push
   ```

